\message{ !name(prepis.tex)}\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}

\title{hello}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\message{ !name(prepis.tex) !offset(148) }
\subsection{Principy finančního řízení}
\begin{enumerate}
  \item Princip peněžních toků $\rightarrow$ je důležité sledovat skutečné
    příjmy a výdaje (ne výnosy a náklady) $\rightarrow$ zisk $\ne$ peníze
  \item princip čisté součadné hodnoty $\rightarrow$ radí firmám kdy mají
    investovat, čistá současná hodnota musí být kladná ($NPV \geq 0$)

    $$NPV = \sum_{t=1}^{T} FCF_{t}(1+R)^{-t}-KV$$
    KV - Kapitálový výdaj, FCF - diskontované provozní příjmy, R - požadovaná
    výnosnost

    \item Princip respektování faktoru času $\rightarrow$ peníze ztrácí v čase
      svou hodnotu, čas je důležitý

      $FV = PV \dot (1+i)^T$ složené úročení, $(1+i)^T$ - složený úročitel
      
      $$PV = FV \dot \frac{1}{(1+i)^T}$$
      složené úročení,
      \frac{1}{(1+i)^T} - složený úročitel
    


\message{ !name(prepis.tex) !offset(146) }

\end{document}
